<resources>
    <string name="app_name">ImageView_Scroll</string>
    <string name="asian_trogon">Красногузый азиатский трогон (лат. Harpactes duvaucelii) — небольшая птичка с ярким оперением, обитающая во влажных тропических лесах Индонезии, Брунея, Малайзии, Таиланда. Главная гордость этих пернатых – их роскошный разноцветный хвост.  По нему определяется вид и пол птицы, и чтобы хвост был хорошо виден с любой стороны, азиатские трогоны усаживаются на ветки деревьев строго вертикально. Здесь они проводят все время, практически не спускаясь на землю. Свою главную пищу – пауков и насекомых, они ловят тут же, хватая их прямо на лету.  На ночь азиатские красногузые трогоны устраиваются в заброшенные термитники или пчелиные дупла. Если, подлетев к понравившемуся дуплу, азиатский трогон застает там хозяев, он поедает сначала взрослых обитателей его будущего дома, а затем и их потомство.  Свои собственные яйца азиатский трогон откладывает на дно дупла, не утруждая себя поиском материала для мягкой подстилки. Самец выбирает себе самку на всю жизнь и вместе с ней разделяет все хлопоты по высиживанию яиц и кормлению птенцов.</string>
    <string name="australian_pied_avocet">Эта изящная, длинноклювая птица с головой красивого шоколадного оттенка и бело-черными крыльями – австралийская шилоклювка (лат. Recurvirostra novaehollandiae), эндемик Австралии.  Стаи шилоклювок можно увидеть на всей территории материка, за исключением самых холодных, северных районов. Как и все водоплавающие, австралийские шилоклювки постоянно мигрируют в поисках влажных, богатых пищей мест, выбирая солоноватые или опресненные водоемы.  Австралийские шилоклювки – обладательницы необычных, загнутых кверху клювов. Это очень удобные приспособления, которыми птицы прощупывают водную поверхность в поисках насекомых. Они отлично плавают и умеют нырять, переворачиваясь под водой, как утки.  Благодаря таким акробатическим трюкам, они без проблем вылавливают креветок, мелких рачков и подбирают семена водных растений. Молодые австралийские шилоклювки ограничиваются насекомыми, которых просто склевывают с поверхности воды, поскольку виртуозно прощупывать воду они пока не умеют.</string>
    <string name="california_crested_quail">Калифорнийский хохлатый перепел (лат. Callipepla californica), которого также называют калифорнийской куропаткой, — небольшая птица из семейства зубчатоклювых куропаток. Обитает на западном побережье Северной Америки от юга Калифорнии до юго-запада провинции Орегон. Кроме того, эти красивые птички завезены на Гавайи, в Чили, Аргентину и Новую Зеландию, где успешно осваивают новые пространства.  Калифорнийские хохлатые перепела живут на засушливых лугах и открытых пространствах с густыми, высокими кустарниками на высоте до 2,5 тыс. метров над уровнем моря. Могут селиться и недалеко от человека, если понравившаяся им местность находится рядом с подходящим водоемчиком, где они смогут уталить жажду.  Питаются эти курообразные семенами трав, иногда едят плоды деревьев, их семена, а также различных мелких членистоногих. Активны в светлое время суток, ночью спят на деревьях. Днем большую часть времени проводят на земле, их очень трудно заставить подняться в воздух. Калифорнийские перепела вспоминают о собственных крыльях лишь в моменты опасности, когда они могут перепархивать на небольшие расстояния.</string>
    <string name="crowned_partridge">Венценосная куропатка (лат. Rollulus rouloul) — небольшая птица из семейства фазановых, обитающая на Суматре, Борнео, в южной части Бирмы и Таиланда. Чаще всего ее можно встретить в тропических равнинных лесах, так как этот представитель отряда курообразных не поднимается выше 1,5 км над уровнем моря.  Но и здесь ее довольно сложно обнаружить — венценосная куропатка слишком пуглива и предпочитает держаться поближе к лесным зарослям. Если птичку нечаянно спугнуть, она с громким свистом отлетает на несколько метров и прячется в густой растительности. Иногда спасается бегством, вытягивая вперед шею и голову. Оказавшись в безопасности, самец позывает партнершу тихим возгласом «си-ул».  Зато венценосных куропаток очень просто распознать — на голове у самцов есть высокий хохолок цвета ржавчины, который они держат поднятым кверху, как настоящий венец, а их лоб украшен белым пятном и черной щетиной. Их металлически-зеленая окраска сверху плавно переходит в глянцевый темно-синий низ. Закругленные крылья светло-ореховые.</string>
    <string name="golden_wren">Золотоголовый королек (лат. Regulus satrapa) — маленькая певчая птичка из семейства корольковых. Обитает в лесах Канады, Соединенных Штатов, в Мексике и Центральной Америке. Больше всего любит ельники. Зимой из холодной местности мигрирует на юг, но не улетает слишком далеко. Южные популяции предпочитают оседлый образ жизни.  Длина тела золотоголового королька всего 9 см, а вес — 4-6 грамм, однако пользу он приносит огромную. Поскольку рацион его состоит из мелких насекомых, их яиц и личинок, за год одна такая птичка может уничтожить около 8 млн. лесных вредителей. Вот уж поистине «мал, да удал»!  Ловят корольки свой нехитрый обед при помощи прямого и тонкого клювика, края которого слегка вогнуты. Сверху их перья оливково-зеленые, а снизу белые. На голове ярко-желтый хохолок, подчеркнутый черными полосками. Самец носит оранжево-желтую пилотку.</string>
    <string name="green_hornbeak">Обитающий в джунглях Юго-Восточной Азии малый зеленый рогоклюв (лат. Calyptomena viridis) очень не любит попадаться на глаза, поэтому в качестве камуфляжа выбрал яркую зеленую окраску, повторяющую сочные цвета тропических растений.  Даже его короткий клюв наполовину скрыт зелеными перьями и почти не виден. Если к этому добавить привычку часами неподвижно сидеть на ветках, то становится понятно, что шансы заметить эту небольшую скрытную птичку стремятся к нулю.  Малые зеленые рогоклювы очень любят спелый инжир и активно разносят семена по лесу. Свои сплетенные из волокон, похожие на груши гнезда они подвешивают к нижним веткам деревьев. Самка откладывает два-три яйца и высиживает их по очереди с самцом.</string>
    <string name="grouse">Глухарь (лат. Tetrao urogallus) — очень крупный представитель отряда курообразных. Вес взрослого самца достигает порой 6,5 кг, длина тела 90-120 см, а размах крыльев 1,4 м. Правда, самки меньше приблизительно на треть. Встречается на всей территории Евразии от Скандинавских островов до Байкала. Ранее численность птиц была огромной, сегодня же в связи с уничтожением лесов в некоторых местах он исчез полностью. Так, Великобритания в середине 18 века чуть было не лишилась этой похожей на индюка птицы, однако в 1837 году из Швеции было завезено несколько пар, которые успешно прижились. Встретить глухарей можно, в основном, на севере России, а также в Курской, Воронежской, Тульской и других областях. Небольшие популяции отмечены в Греции и Испании. Глухарь предпочитает хвойные и смешанные леса, особенно любит болота, где много насекомых и ягод. Вообще, это всеядная птица, рацион которой зависит от времени года.</string>
    <string name="lovebird">В Северной Танзании рядом с самым большим пресноводным озером Африканского континента обитают маленькие яркие попугайчики, названные в честь немецкого исследователя Адольфа Фишера.  Неразлучники Фишера (лат. Agapornis fischeri) выбрали окрестности озера Виктория вовсе не случайно. Живописная местность буквально утопает в цветах и травах, а значит, здесь есть и любимая пища миниатюрных птичек — семена растений. Правда, иногда эти попугайчики совершают разбойничьи налеты на сельскохозяйственные поля, желая полакомиться посаженными злаками, за что снискали себе славу вредителей.  Неразлучники Фишера вовсе не стремятся спрятаться в листве. Сочные цвета их перьев просто кричат о желании выделиться и украсить собой этот мир. Зеленый животик, спина и хвост с голубым надхвостьем, желтовато-оранжевая голова, белые «очки» вокруг глаз и алый клюв есть и у самцов, и у самок. Вообще, их довольно трудно отличить друг от друга. Разве что самки чуть-чуть крупнее своих партнеров.</string>
    <string name="pelican">Пеликаны (лат. Pelecanus) хорошо известны даже первоклашкам. Эти птицы с огромным кожаным мешком в нижней части клюва восхищают и завораживают. Род пеликанов, к слову, единственный в семействе пеликановых (веслоногих), насчитывает 8 видов пернатых. На территории России встречаются только два из них — кудрявый и розовый. Причем оба вида перелетные, только кудрявый зимует в Индии, Пакистане, Иране и в Южном Китае, а розовый — на берегу Персидского залива. Вообще пеликаны любят селиться на берегу неглубоких озер и на морском мелководье. Дело в том, что питаются они исключительно рыбой, вот только нырять за ней не умеют — оперение у них слишком рыхлое, к телу прилегает неплотно и быстро намокает, а туловище чересчур легкое и никак не хочет уходить под воду. Вот и приходится им плескаться на мели, выхватывая рыбку у самой поверхности воды.</string>
    <string name="pheasant">Во внешности самца обыкновенного фазана (лат. Phasianus colchicus) есть множество черт, которые он использует в зависимости от ситуации – при знакомстве с будущей партнершей или когда отстаивает свою территорию. Самые выразительные из них – сережки, рога (на фото), хохолок и воротник.  Эта нарядная птица из семейства фазановых происходит родом из Грузии, откуда в последствии распространилась по всему миру в качестве охотничьей дичи, образовав огромное количество гибридных видов. Само название «фазан» произошло от древней колонии Фасис, основанной в 4 веке до нашей эры недалеко от современного грузинского города Поти. До сегодняшнего дня фазаны сохранили свое звание одной из самой популярной дичи среди пернатых.  За долгие годы фазаны научились различать звуки приближающейся охоты и воспринимать появление человека как угрозу. Преследуемые птицы способны развивать скорость до 90 километров в час, хотя летать на далекие расстояния для них затруднительно – они предпочитают бегать. Взлетая, они громко стучат крыльями и издают кудахтающие звуки, предупреждая сородичей об опасности.</string>
    <string name="white_stork">Белый аист (лат. Ciconia ciconia) вовсе не собирается работать в службе доставки детей. У него своих забот хватает. Одна только постройка гнезда, вес которого порой достигает нескольких центнеров, чего стоит! Так что с детьми придется разбираться без него…  Шутки шутками, а белый аист и правда испокон веков почитается у восточных славян, как предвестник процветания, богатства, удачи и… рождения долгожданных детей. Издревле бездетные пары специально привлекали к своему жилищу белого аиста, закрепляя на крыше или трубе колесо от телеги, надеясь, что аист использует его как основу для своего будущего гнезда. А вместе с ним в дом придет и ребенок.  Жилище аиста тщательно оберегали и защищали. «Не приведи Господи разрушить гнездо – хата сгорит» — гласит народная пословица. Правда это или вымысел – спорить не будем, однако еще в позапрошлом веке знаменитый зоолог Альфред Брэм заметил, что аисты не селятся, где придется: первое время они подолгу наблюдают за людьми, раздумывая, стоит ли связывать с ними свою судьбу.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
